用Google街景睇返以前嘅社區好正

將時間較返去十二年前

見證茶樓易手

仲營業緊嘅明將壽司

零九年嗰陣上映緊啲咩戲

好似用時光機返返去過去咁，個感覺好正，見證住自己社區嘅變遷，如果有埋VR模式就好

見返已經執咗笠嘅舖頭好滾動

磨牙

屯門

是

點較時間？

左上角有個時鐘符號

新功能？

事過境遷

長知識了，入嚟睇先知有得day back 10年前
Thx樓豬

原來好多人都唔知有呢個功能

一早有

可惜最早應該係08年

較番去2011年
忍唔住zoom近d地產鋪, 見到二百幾萬有康怡兩房
再諗下自己當年on99仲未畢業

點教時間？

誰讓我倒流時光

原來有呢個功能 多謝分享 懷念下先

已pin

原來有得咁
想睇返學校／屋企。。。。

零九年十蚊就有一碗雲吞麵

死火 我印象中凱都係呢個樣
但明明好似裝修左

不過就算十年前都係好似依間先特別平

記得以前細個同阿媽買完餸之後就會嚟到呢度食蛇羹同生炒糯米飯，可惜已經執咗

呢間係置樂定新墟果間

新墟

瓊華啊屌, 以前毒撚買衫既地方

樓主住翠林？

我呀媽都會我會吃果啲脆卜卜

lm

有得較時間睇？

其實除左鋪頭，其他野好似停濟左無變過咁

好懷念以前

感覺唔係好耐
係咪老啦

原來以前人同車都少左咁多

我每次都食勁多卜卜脆

如果可以睇返港英年代仲正

唔係㨂非繁忙時間影咩？

十年升咗幾多倍

街邊啲違泊都少好多條路好暢通

點解可以10年就升左咁多 而家D樓正常打工仔點買

好正好懷念

又平又大粒，乒乓球

個時同人講獨立
邊有人彩你

兒登學生雞 08年都拎黎打飛機

x2

好掛住以前嘅安定同友愛商場

佢好似未執，搬左去置樂

真
大興全區除咗鋪頭同商場轉咗之外
其他嘢都重係好似停咗喺90年代咁

較2019 年仲好多口號寫係馬路度

3倍左右姐
大興仲係 4m幾

就係要你借9成 做樓奴

12年個陣岩岩搬去卓爾居，樓下2間酒樓都好抵食

嗰陣既香港仲係太平盛世

2009年好似時空穿梭返咗去

屯門！

之前用街景見返死左嘅老豆喺其中一幅場景到

依家都係$13

好似05 年已經係十幾蚊

唱左出黎

無啦，而家3草野先有得你食

屯門大興 翠林 新墟 紅橋
已經算係無乜分別, 轉下鋪頭姐

好掛住以前既觀塘裕民坊

平時冇嘢做都好鍾意開google map 較時間軸嚟睇

搬左置樂

想睇返2019年

上世紀香港人霸地唔駛「買」添

依d先係正常價格

大興居民報到

之前都唔知有呢個功能，頭先即刻去睇下發現十年之間真係可以變咗好多嘢

原來是咁唔該晒

嗰邊區域啦

$13叫杯豆漿都唔知有冇

自己友

一個人既十年

由細到大都住大興

得既，跟餐啦

觸景傷情

觀塘撚
好懷念以前嘅觀塘，可以喺GOOGLE MAP見返真好
以前知道觀塘要重建，仲同條女講得閒就要去影吓相，為呢個一齊長大嘅地方做個留念
最後同佢結婚、搬走、生埋細路，但十幾年嚟一張觀塘嘅相都冇影過

thx 毒撚樓豬

咁就做左大人十年,想喊..穿越番去兒時舊屋,學校,公園玩

嗰時高登仔仲好proud of自己係中國人

果然兩會一落order要搞鄉黑啲地，今日即刻咁多人吹風話人霸地 試問有邊個國家啲地唔係霸番黎 咁港共個地權又邊個比佢 咪又係靠霸番黎

IP都唔洗check
原來無乜人知有呢個功能

一個新樓首期等於以前一層 full pay樓

時光只需倒流一句話
唔知點解睇睇下有D心酸
自己社區變左好多
又懷緬緊以前既生活

但人總要Move on

垃圾地方 早執早著

仲有消失咗嘅藍色垃圾桶

正

大興喎

成個裕民坊剷起左

玩sleeping dogs 嗰陣都仲見到

睇返以前啲嘢
會有一種好懷念 好想喊嘅感覺

呢間係新墟果間?好似成廿五六蚊了

好正啊 屯門

其實重點唔係霸唔霸地
係講返轉頭買樓就梗係平d架啦
兩老細細個既年代買樓仲平添

原來可以時光倒流

同樓主一樣成日睇

人樣無blur?

但好難食

十蚊飽肚，擺得入口算啦

記得好重鹼水味

十年前日本100yen店今日都仲係100yen

果時灣仔讀書8蚊一碗細蓉

鍾意對面嗰間多啲，價錢差唔多，但係舖頭逼夾啲，食得冇咁舒服
Btw 有冇人食過對面果檔車仔麵之後試過肚屙

真係好撚痴線
明明只係10年差距, 樓價已經係天同地, 2011年d物價同樓價彷彿好似係上個世紀咁

原來有得較時間

睇到眼濕濕 好掛住以前
多謝樓主呢個方法，而家先知有得咁

夏慤道仲有得睇返未起新政總嗰陣

摘去鮮花 然後種出大廈
層層疊的進化 摩天都市 大放煙花
耀眼煙花 隨著記憶落下
繁華像幅廣告畫
蝴蝶夢裡醒來 記不起 對花蕊 的牽掛

細個食對面無事
大個食完一定屙

但真係幾好食

完全唔知有呢個function

想睇十幾年前未拆嘅牛下邨球場

M記

呢個價先買得起

係手機點睇

真心唔知原來有

如果我有逆轉的超能力

但人明顯有錢左 例如以前部電話千幾蚊你無錢買
依家成萬蚊只係睇你想唔想買

銀都neway實惠 然後變左凱滙

我覺得只係商家佬將target放喺年輕人度順便推高消費條門檻, 仲有通脹
係年輕一代捨得洗錢, 唔係啲人有錢咗

電話google map有冇呢個功能？

如果九十年代就有呢個技術就好

好似得browser 先有

好掛住以前嘅香港

好記得有一次
碗粉黎到個時了左幾了碗野
之後就見到有隻死左嘅甲由係碗粉到
之後叫佢換一碗
佢拎住碗粉行後左幾步用手了開佢就比返我
我直接屌佢話邊撚樣食 最後錢都冇比就走左
自此就永遠都唔會再食呢間同埋每次同fd行過都同佢地講一次

樓豬我哋應該係街坊

最傷心係，依家香港嘅google map最新版本係2019年夏天影，㩒入去彌敦道地下同石躉全部都係文宣，見證住反抗運動全盛時期嘅面貌，依家睇返有好傷心

10月嚟

番屋企用電腦啦有冇咁趕住要睇

Google架車好似用咗幾個月時間，我見有啲係六月影

2019年10月 旺角站 朗豪坊出口

早嗰排好似討論過
Google blur咗一句塗鴉
同習種有關
最後Google解畫又話AI出錯

金鐘嗰邊

Google map除咗官方影嘅街道之外，亦都收錄左好多個人用戶影嘅相，幾年前我試過用可以睇返2014金鐘佔領區嘅相，唔知而家仲有冇

五金鋪變支那錢大媽

當年唔洗點屌官塘老母印象中搭熱狗巴經觀塘條路冇乜點塞

邊度搵擺上嚟望下

見證咗舊香港，個個仲係美好嘅香港

明將
我帶個friend去明將

原來有得較返去2009 年

勿相認

留名睇上水

以前屯門嗰間明將冇深水埗嗰間咁癲
啲嘢食都係正正常常拉麵壽司咁

以前港島鰂魚涌嗰頭有間9 蚊 都係大約09年

有Vodafone嘅smartone

藍色圓圈嗰啲應該係非官方嘅用戶影嘅相

而家睇仲有 而且都幾多添美道同干諾道中交界嗰啲藍色圓圈，禁入去睇可以見到第一代香港連儂牆

今晚番屋企睇下先
果陣好鍾意四圍去睇連儂牆
可以睇到好多人既心聲
好多都整得好靚

Where

放心啦, 就算你當年畢左業, 都會同佢地一樣屌啲樓貴唔會買

左上角

夫婦月入30,000元的李先生批評：「家啲樓太貴，坐底都二、三百萬，我想問點樣令到我哋呢班人可以置業？」另一聽眾鄭先生直斥：「家樓價好多人都覺得脫節，市面價錢好離譜！」

坐底二三百萬，而家睇番得啖笑

隔離間學校好似冇變過咁

我覺得依家佢友愛南翼
個LED燈夜晚會閃 幾靚

能重做 時光只需倒流一句話 就足夠

果陣iphone 已經5千幾蚊

好有情調

梁國雄議員

條街幾少人
幾前行街真係幾舒服，封左關條街仲係咁多人

依家門口寫住全日$30碗
利申琴日經過完

唔知係咪錯覺
以前條街乾淨過而家好多

連登咁多屯門友

間大快活呀屌

推

原來可以咁樣時光倒流

係咪龍記呀

題外話，以前搭車真係冇人睇手機

淨講街景有無人覺得呢十年變好左
我覺得錢大媽個類垃圾真係好格格不入搞衰市容

搬左去智樂咋
蛇王輝d 蛇湯有中藥味好好飲

以前09年都未有v city

睇到打冷震呀diu

樓主你係咪住依頭

2011 聽落好似幾年前咁 但其實原來已經係十年前

有聲

係，不過香港人質素降低左

以前都試過用依個function, 以前翻學日日搭車既地方望住一大片人咁高既草慢慢變清曬圍板做工程最後變左大型商場果陣畢業,一次過係依個function睇翻唔同時期真係有唔少感觸

硬係覺得對面好污糟
不過好似平一兩蚊

回到17歲好睇

想睇人工

原來有咁正既功能

睇到你個comment即刻鼻酸左一下 有啲想喊
再諗返依家連啲好本身好黃既fd都食返藍店 仲話哎呀呢啲好難避免既～ 但明明好撚多野食而佢揀食茶木
唔想見到再有手足有事 但好掛住好掛住以前大家嗰種決心同團結

係屯門啊

Google屯門街境都係近一兩年先update
無記錯我18年睇時仲係09 11年嘅街景

凱都

台灣野咁多黃店都唔揀黃，又真係講唔過去
有啲乜嘢避免唔到，
你唔知而食咗嘅情況下都仲講得下
又或者真係冇任何取締品都仲可以理解
有大把取替品嘅情況下，而係知情下仲去幫襯藍店
叫佢哋試吓同坐緊監嘅手足講「呢啲好難避免」
講得出嘅，咁真係唔使再傾
唯有希望佢哋會喺其他方面出力

五百尺 二百萬都唔駛
點解而家⋯⋯⋯⋯ 唉

我認得呢個廣告

用手機app係咪睇唔到
唔知撳邊度

因為越睇得多呢啲相，就越顯得而家凋零 當日果團火基本上已經回不去，本身好多fd罷港鐵最後都搭返，我哋唯有自己睇開啲

google earth 有vr 版

屯門果間正正常常 平得黎都抵食架

中學成日去既仙跡岩

原來咁早就有街景睇
仲要打到飛起google都有派車影相

淨係講屯門入面啲變化真係超大
尤其西鐵同vshitty 帶動成個新墟變到舊鋪走晒

app 有冇？

建議大家係電腦用 Google Earth Pro
香港近廿年清嘅衛星圖都有
2014 旺角同金鐘都好清楚

咁就10年前

見到一個又一個冇晒團火真係好心酸
仲試過有人同我講：「如果我冇路走 我真係可以做返隻港豬咩都唔理架 其實你都得架 好小事啫」
我...sorry我真係唔得...可能係我執著掛 但我真係真係唔可以當咩都睇唔到冇感覺 更加唔明點解可以變返以前咁

真心即使到依家 見到所有相關既事物都會個心沉一沉
我都好想試下㩒返去2019年睇 但要啲心理準備

最諷刺係試過有個同事呢邊po緊啲判刑既新聞
嗰頭話食呢間嗰間但講親都藍
我聽到真心嬲左但又唔可以屌鳩佢

屯門公路未有轉車站嘅時候

好多回憶返晒嚟

想講依家私樓果個位後面 之前有幾間大排檔幾好食
啲雲吞麵 好撚爽口

真係 由其是少咗啲文具店

睇番好多執咗既鋪頭好掛住

今非昔比

其實唔使睇2019，近呢個禮拜海外好多香港人喺唔同地方舉行過快閃遊行集會，人數多就幾百人少就得十幾個但係都已經多過香港本土 或許我哋要接受現實，香港好似60年代捷克咁已經徹底失敗，唯一可以做嘅就係沉默咁等一次，雖然唔知下一次要幾耐..

其實好多人團火一直冇熄到
特別係上過前線嗰班
只係而家唔太方便表現出黎
會一直keep到永遠

good old day

上水舊墟變哂

而家得返藥房 水貨鋪

睇返09年油尖旺街景, 條街真係少左好多霓虹燈招牌

唔講真係唔知

以前住樓豬張相附近
當時岩岩升中學

上一代d人要幾廢先買唔到?
講緊對比依家大學生出黎都係只有15k

假若當年二萬蚊人工的話
儲一兩年錢俾首期，再輕鬆供二十五年 就有層樓

廢到要打科興咪買唔到囉

真
耐唔耐我都會睇番次2019 嘅街境，覺得好似仲係上個月仲發生緊嘅事咁
明明全香港人都知咩事，但依家好似成件事無發生過咁

唔一定淨係睇香港嘅，望下其他國家擴闊眼光都唔錯

屌唯一食過蛇羹就係呢間野

依家條康寧道改埋雙行線

依家變撚左垃圾先施

唔係cheap之堡咩

有blur ，認得佢個身影，兼佢以前成日喺果個位坐。

同14年傘後老兵差唔多

2004-09係香港既迴光返照期

而且其實好多藍店本身都唔好食又貴
點解可以仲幫襯
的確冇必要鬧，因為係冇用
唯有做主動多啲安排食咩好
好似我圈子內都係由我一手包辦

對面好似係竉物店？ 嗰時帶女神去睇倉鼠🤪而家佢小朋友都生埋了。

09年商務同HMV搬左去呢頭未？

想問吓如果㩒到果個位置但左上角冇時間制嘅話係咪即係果到冇以前嘅圖？

Cheap 之堡係內街，商務隔離？

sad

以前啲街好乾淨好整齊

唔知有時間軸

屌好撚sad

講本土真係無得講
有邊個諗到咁錫身嘅omdb竟然真係人生變得更精彩
而家出黎最少食張599g
遲下分分鐘連登都無得上
唯有搵個小圈子圍下爐囉
做好自己實有希望嘅

今時今日依句都未必出得街

睇到真係笑唔出

Lm

Unwire 文已抄

好似都係果條走廊
商務已經有 HMV就唔記得
沙田間HMV我淨係記得再耐d以前果間 大到會盪失路真係 同埋成日會去試聽歌

HMV 係4定5樓，大到仆街
天真嬌第一隻碟都係嗰度買

商務係戲院嗰邊，有條扶手電梯落去，真係好耐之前啦

以前小學會帶住學生到酒樓門口放學，叫「翠林隊」 時間真係過得好快

[有片]試過黑鬼返唔到轉頭

間茶記

一見到呢個post 我都即刻睇番舊時既觀塘
好懷念

有無得睇街景？

一起親身跟你去分享

ys

影貼紙相

唔知，主要係高空望落去
街景用返 Google map好啲

呢幾年條街你以為無變
但其實慢慢咁重建對比幾年前市區已經變咗好多
先唔講霓虹燈同大招牌幾乎滅絕
見youtube啲航拍片九龍多咗好多高樓
九龍平地大咁多再起同港島就快有得比

Thanks

有冇人覺得依10年既變化真係唔大
假設你唔係巴膠，唔係私家車膠，就咁比2009同2019既街景你對，都唔係咁容易分到邊張打邊個年份

做乜鳩

其實睇舖頭招牌design係分到 近十年多左好多大陸style招牌

睇返區場/龍琛路體育館對面嗰肋唐樓地舖都好頂癮

09年嗰陣，都係食肆同埋非食肆各佔一半半，後者最經典就係間裕記

而家就除咗間五金舖同埋前身係麵包舖嗰間順豐（早排連順豐都搬走埋）之外，由7仔開始去到區場條行人隧道樓梯口，清一色都係餐廳食肆

細心啲睇啲人衣着打扮唔同咗，尤其是年輕個輩，呢點幾有趣

大大劈紅色同黃色炒埋一碟
有啲直頭用殘體字

google earth有冇得較時間?

想研究下呢個係咪傳說中既集中營

在心中

有時專登望返09年嘅街景，仲有白色巴士，違泊冇咁嚴重，同埋無咁多垃圾支那鋪，細路玩嘅卡鋪文具鋪都仲係度

以家租金太貴，小本經營根本做唔住

好傷感

以前啲招牌啲字好靚、好有特色

想問係咪有個post講一樣嘅嘢但圖係觀塘黎？
曼德拉效應？

係，從未如此同啲街坊咁親近

呢家大家會覺得8球係正常價

留名

想喊
啲回憶返曬嚟
好開心

係咪落basement
成層都係 超級多
無論一大班人食完飯 定拍拖
成日都會落去一齊影
然後等啲女慢慢揀相 執相 加加減減

仲有見住啲貼紙相價升到仆街

好掛住屯門

嘩
中學仲食緊悅明 21蚊雙餸燒味包嘢飲

2009

2019

睇返自己細個住嘅區
真係諗返好多嘢

好傷感

十年一刻

斬撚晒luuuu